**GOSURF**（冲浪浏览器）是基于[Internet
Explorer内核的多页面网页浏览器](../Page/Internet_Explorer.md "wikilink")。由“秘密基地”小组负责开发和维护。该浏览器设计人性化、快速、操作简单、拥有广告过滤功能。凭借良好的构架和独特的后台管理，GOSURF比其它Internet
Explorer内核的浏览器占用内存更少、速度更快。

## 特性

  - **分页浏览** -
    用户不再需要打开新窗口中浏览网页，而只需要在当前窗口中开一个新的分页即可，从而达到了节约任务栏的空间和加快浏览速度的效果。
  - **鼠标手势** - 按住鼠标右键然后朝上下左右方向拖动，可以进行前进、后退、刷新、关闭等操作。
  - **随心拖拽滑词搜索** -
    随意拖动网页图片后，所选图片将被存入指定文件夹。随意拖动文字后，GOSURF会根据所选文字是网址还是其它内容，并智能选择浏览或是搜索。
  - **网页图片收藏** - 用户可以按CTRL+SHIFT+S一次性选择保存喜欢的图片、动画、视频等网页的内容。一目了然，相当方便。
  - **上网无痕** - GOSURF可以自动清除各类上网痕迹，完全保护用户的隐私。
  - **即输即搜** - 无需打开搜索引擎，可以直接在地址栏输入要搜索的内容，GOSURF会自动查找所需结果。（提示：如果输入“mp3
    歌曲名”可以直接找到想要的歌曲）
  - **屏蔽弹出窗口和广告条** -
    GOSURF内置的广告过滤系统可以阻挡绝大部分的网页广告。不需要有任何网页知识，只需简单调整广告过滤强度，便可以获得很理想的效果。高级用户也可以根据喜好编辑过滤规则。
  - **插件功能** - 插件可以扩展GOSURF的功能，优化浏览感受，让浏览器真正变成一件浏览利器。

## 开发

GOSURF是由“秘密基地”小组（业余）于2001年起负责开发和维护。该软件在开发初期以中文版本免费，英文版本收费的方式发布。从2005年起，宣布完全免费。该小组表示，软件免费不代表质量的下降。同时还表示将会对Web2.0技术应用作做多角度的尝试。

## 外部链接

  - [GOSURF中文官方网站](http://getgosurf.com/)
  - [秘密基地](http://mmjd.com/)
  - [超酷浏览器——秘密基地之GoSURF](http://wuxizazhi.cnki.net/Article/DNAH200218080.html)电脑爱好者2002年第18期

[Category:網頁瀏覽器](../Category/網頁瀏覽器.md "wikilink")
[Category:免費軟件](../Category/免費軟件.md "wikilink")